В лаборатории у экспериментатора Глюка были электронагреватель с мешалкой, термостат и два тонкостенных
химических стакана, линейные размеры которых отличались в $2$ раза (толщина стенок стаканов одинакова). В
термостате поддерживалась постоянная температура $t_1 = 20\cels$. Глюк решил исследовать, как зависит
температура жидкости в стакане от времени (мешалка нужна для быстрого выравнивания температуры по всему
объёму стакана).

Сначала он использовал стакан меньшего размера, который заполнил исследуемой жидкостью при температуре
$t_1 = 20 \cels$ и поместил в термостат. Включив электронагреватель, Глюк обнаружил, что за первые
$\tau_1 = 10\unit{с}$ система нагрелась на $\Delta t_1 = 1 \cels$. Спустя продолжительное время
температура жидкости установилась на отметке $t_2 = 40 \cels$.

Во втором эксперименте он взял больший стакан, заполнил его той же жидкостью, нагретой до температуры
$t_3 = 35 \cels$, и включил тот же нагреватель в сеть. Через некоторое время $\tau_2$ он с удивлением
обнаружил, что температура содержимого в стакане понизилась на $\Delta t_2 = 0{,}5 \cels$.

Считайте, что теплоёмкость стаканов мала по сравнению с теплоёмкостью содержащейся в них жидкости.

\begin{enumtask}
    \item Найдите температуру $t_4$, которая установится в стакане спустя продолжительное время.
    \item Вычислите время $\tau_2$.        
\end{enumtask}

\textit{Примечание.} Известно, что поток энергии проходящий через слой вещества (стенки стакана) в
единицу времени, прямо пропорционален разнице температур на границах слоя и площади поверхности слоя.
\answer{$t_4 = 25\cels$, $\tau_2 \approx 20\unit{с}$}
\tags{9, россия, теплота}
